【嘈交就要自貼身材】健身資訊討論區6

上個post
講咩都得訓練飲食問題心得資料分享

無乜嘢唔好嘈交，因為嘈交要自貼

new post lm

做gym友幫push

tg group
不過太多人 吹水多過交流健身

好耐冇做過掌上壓
一個星期前一晚做左幾十下
之後2,3日痛到喊 係連訓訓下教想郁下隻手都會痛醒果隻
而家過左一星期 平時郁唔會痛
但都係做唔掌上壓
係咪之前勞損得太勁
有冇人試過咁

隻手邊個位痛？點痛法？

而家係二頭肌太酸軟壓左落去上唔返黎

二頭肌定三頭肌呀

應該係both
一星期前果晚除左做掌上壓 二頭肌都有操

me做開1仔 有沒0仔在 ?

Lm

lm

大家覺得184cm,去到幾重先叫正常大隻?如果大約以10% body fat

扮基假膠

>150lbs?

我185Cm
185磅 13% BF
落到Gym 房/照鏡 都完全無睇頭

呢個身高最少200磅

抖返幾日應該無嘢架啦

練梗引體上升 點解feel到用個腹肌仲多過個背既

成個動作由頭到尾都用手肘嚟畫軌跡，核心就咁鎖死唔好搖就得

都唔知自己邊個位唔夠力上 做左gym4個月五下都唔可以一次過完成
仲有咩tips關於引體

如果要比賽洗唔洗去到240😰

拉多d背先

做返多啲基本嘢先(negative pull up,inverted row,dead hang hold之類)做一排一定做到，加油呀巴打

有冇巴打之前試過拉傷個背?

以前一有排狂做背，應該拉傷左。 依家都SKIP左做背差唔多10個月，每次做lat pull down 個動作 ( 冇做機，就咁做個動作 ) ，下面圈圈果個位都痛。

可以點做

用foam roller roll下佢
你呢十個月淨係操胸？

之前操引體個都感覺到個背酸
但呢2個月開始感受唔到
好似操緊前臂咁

做到咁上下可以開始試負重

二 / 三頭 / 腳 果d都有keep住
都有roll過 ， 甚至做過網上果d 靜態拉背動作，都仲拿住拿住。

最壞情況係咪要睇醫生，又唔知去邊睇

再過一排都係咁真係睇一睇好啲

操背既時候，尤其係做引體上升同lat pull down
總係feel 到右邊用力多過左邊，可以點改善

有冇巴打知呢隻係咩？

針灸/物理治療

做返多啲單邊動作，例如one arm row，仲有每次做都做弱邊先，有個少少技巧：假設dumbbell one arm row，弱手(12reps)>強手(12reps)>弱手(補多兩至三reps)>完結一組。
咁樣可以慢慢增強返弱邊

秋葵?

有冇巴打做開單邊farmers walk?

兩邊膊頭平衡到 但踏步出去個人會歪埋一邊 係核心未夠力定正常?

可能核心同對腳未夠力，揸返輕少少先

如果今個星期做8-12下4 set 1 min rest
下個星期做15下4 set 30-45 sec rest
再下星期5x5 30-45sec rest

咁做有無效果
定每個月轉好d?

膊頭做極都無咩野睇，係咪比胸、背難操？

睇左片 唔係幾明咩叫negetive pull up
姐係跳上去然後慢慢落？

同一動作，今日 只能做8-12，下個星期突然就做到15下？專登減啞鈴磅數去做？

我都覺得比較難，膊係比較難孤立黎發力，動作錯少少都會借左背力

唔知你無野睇到咩程度，如果完全無野睇嘅話，用超輕啞鈴甚至空手飛膊去開始先，重點係動作要慢，飛果時手踭唔好高過膊，落果時手臂唔好 I 落個身度偷雞休息，組間休息時間要短

關乜撚事 明顯個form錯啦

10個月仲痛 咪即係唔識拉囉
你手指公向上握住固定既野
一定要可以握住 e.g.柱
右手握 就左腳用力撐前面
再將個背推向後
再扭個身向右少少
再用網球痴牆碌

利申：痛過

其實拉傷之後 , 首先就休息到平日郁動時唔會痛 , 之後就要開始做啲輕磅肌力訓練去運動受傷嘅位置先會真正康復

咁多位ching 有無咩好腰帶推介下？？

膊可以點練
玩shoulder press 重到

小弟真心想操到大大隻

目標係人地遠睇就知你係大隻佬果隻

做左一年多d, 成績自問真係有

但係好多大隻佬都話一年既成績唔應該係咁

話我太HEA

但其實我自問真係有用心去做

不過我上黎唔係求安慰, 反而想知有咩地方要改善

例如.

d人成日話8-12rm係練SIZE既最好下數
(但我做開個度d人話4-6rm先係最好)

但問題就係, 舉例, 當我chess bench press, 做到65磅dumbell

可以第6 / 第7 下就已經要靠借力先上到去, 甚至係無晒力

但係一換60磅, 又做到>12下

咁60 定65 先係最岩我既重量呢?

(其實依個問題多數發生係二頭三頭多D...)

講到二頭, 我最唔識操就係二頭

首先左右手已經唔平衡, 力度有差距都算, 最大問題係左手係無咁應

右手做既時候會明顯feel到二頭係度震既, 好應既

但左手做就無依回事, 想請教下點解決呢?

如果一個動作係應既話, 應唔應該淨係做個個動作?

因為我三頭又係唔應, 除左拉繩之外

當我16組都淨係做拉繩, 會唔會唔係咁好?

定真係應該要搵另一D動作操到應為止?

亦都想請教飲奶粉問題

我就差唔多68KG, 按照學說, 我一日要有100g既protein

但除左飲奶粉之外, 我日常生活根本唔可以做得到

一日食4隻蛋先得28g protein

而肉我又唔知應該點計, 因為痴屋企食飯, 食左幾多肉落肚好難計到

所以奶粉係一定要飲

只係我唔知係咪需要每一日都100g protein

咁我咪要一日兩scoop 咁飲?

咁如果我果日做rest day又點算?

又或者我去打泰拳又洗唔洗飲? (因為同時想減肥, 所以會抽兩日放工後去打拳... 聽聞hiit減肥好有用...)

平時我飲開whey protein...最近去到有隻hyrdo whey protein, 一開始唔知咩黎, 見佢一scoop有30G protein就買左 見外國佬話其實依隻係最好做完即刻飲, 但如果要一日兩scoop 我係咪要買返來普通whey protein黎飲

最後, 小弟係係屋企樓下D私人會所做,

器械...當然唔係咁齊全, 不過dumbell barbell都叫有

真係想bodybuilding既話...係咪真係要去大型gym room到操..?

真心想變大大隻咁

唔該咁多位師兄

我覺得寧願要做重啲 你依架好似係平台期？做多啲腳 同 做重啲 5至7下 利申新手9up下 都係聽fd講寧願做重啲可以試下5至7會有突破 一直留戀8至12唔好

我依一年多真係唔做腳

就算有都係做hiit果陣當做左

不過前排俾老 屌完我hea之後

開始覺得要改變,

所以最近開始有操腳

二頭嗰到同你一樣問題 左手點做都係用緊前臂力多 右手明顯大同實啲 點搞

FG窮撚 返工又要過海有冇D平嘅全線plan 又唔使簽長約
budget $500-600/month

FG窮撚 返工又要過海
有冇D平嘅全線plan 又唔使簽長約
budget $500-600/month

岩岩睇依條友講

依佢講法, 其實RM唔係咁重要

重要既係 要做一個動作, 係60秒左右做到力歇

而咁岩60秒係大約12下

即係每一下應該要做5秒左右

大家覺得岩唔岩呢?

有冇好推介
以前讀書冇乜錢玩開康文
但器材器夠
而家返工有d收入想join下其他

有冇好推介
以前讀書冇乜錢玩開康文
但器材唔夠
而家返工有d收入想join下其他

以前試過玩5秒慢速推胸，要做輕好多先支持得到

喺唔係親眼睇住佢做嘅情況之下無人可以肯定係咩原因

想問下點操腹肌同人魚線？
依個幾月做緊Bosu ball crunch 3x20同Bosu ball mountain climber 3x30 但好似唔多見效

新post留名

操咁耐因住太大隻嚇親人

見冇咩改變先問吓

試下先
係咪都係做3set，1set 做20下到？

最尾幾下借力上無問題 練離心先係最緊要

要操大隻Strength係超級重要
唔好聽人講咩玩輕d，下下8-12 For hypertrophy
個人建議每次操必做一個Barbell big compound 係3-5for strength
之後d DB Compound/isolation就8-12,針對細muscle (eg calves, bicep)就12-15
E.g. 腳：
Barbell Squat (3-5)
Leg Press for 4頭（8-12）
Leg Curl for hams (8-12)
是但一個calves ex (12-15)

利申9up

做完squat成身散晒 但四頭冇做leg press咁應
係咪正常

力量健美

我都支持呢套
眼好多師兄玩低重量慢動作
一啲都唔好玩，一個動作做成一分鐘

想快d有成績就專心bulk 唔好咩三心兩意想同時減肥
邊個bodybuilder 無經歷過肥腫難分？

me2

我都日日打 好想戒

體脂大約16%

胸口落DD 睇到肋骨 唔知點攪

Disagree. Lack of scientific evidence to prove that masturbation can cause negative impact on muscle building from weight training exercise.

肋骨外翻 ? 好多人都有少少 , 嚴重嘅練強啲core會有改善

有research做過係冇分別 咁你操之前個5分鐘打就梗係會有影響啦 但係平日打理論上係冇影響
利申我之前都驚過 依架完全覺得冇問題

squat deadlift 1 set 20下

chess bench press做到60lbs都唔大隻
咁你個姿勢可能都幾錯下

未做過

有冇人每次做完都jeremy buendia咁谷 谷呢個動作英文叫咩

有冇人淘過u50既啞鈴
呢隻野安全性得唔得

咁大獲
仲想入對係屋企練算

myp真係燥撚到
之前飲gainer都唔會狂出暗瘡
一scoop分幾次飲會唔會無咁燥

你反轉個野黎推呀？個方向都唔啱？你話抽起時甩餅撞爆腳就話啱位啫

冇咁易既

同上面一樣 2頭用力多同感覺唔到用力 一定係form出問題
2頭壓實個膊做 hold住core 左右就會都感覺到用力
岩呀 唔係親身睇一定唔肯定 但唔會亂答 到最後人地都解決唔到

利申：想當年成日聽人9up

而家人地講緊右邊用力多過左邊 你就話人2頭用力多form錯 都唔知做乜 九唔搭八仲要咁惡

操壞個腦

右hold得穩 左hold得唔穩 咪唔同力囉柒頭 用下你個鳩腦先啦

想知我操既方法有無用
一星期跑三次 重訓一次 打拳一次 有兩日會連埋做機（練背同hip）返到屋企會做其他肌肉訓練（主要深蹲 ab wheel）想操既地方係腹肌同下半身既線條 以及減肥 飲食方面控制得ok 暫不成問題 如果有唔妥既地方請各位巴打多多指點

仲有想試下唔會增磅既蛋白粉 想有少少肌 會好睇啲 會唔會有咩推介

利申 絲 唔好用巴既操法代入黎

咁hold得唔穩果邊做多啲reps 數有咩問題？

一直講緊呢樣野 咁咪要練返多啲左手
唔知你點樣連去二頭用力同錯form

增加訓練量點樣解決performance既問題？
我好肯定同你講 你係到用埋d brother science只會哂自己時間 自己試下先講

如果我目標係操線條減肥 時間有限底下 我唔會去打拳 跑步會轉做hiit
直至squat deadlift bench press lats pull down做得好為止 再觀察下自己d姿態偏離fix好哂未 先會玩其他運動

明白 唔該哂巴打 但hiit網上有好多唔同教法 十至十五分鐘嗰啲有效？試過一次跟網上片 原來十分鐘都好辛苦

十分鐘先覺辛苦 我熱身都死死下

我諗我嗰啲係入門級同呢到既巴打無得比

本身係康文做 但最近張身份證比人block左 要4個月後先解block 想問有冇一年平plan或可遂個月比推介

點 BLOCK 身份證呀 ?

有冇巴打係goji做緊？想問下幾錢一個月 ？

book了場冇去 但冇取消

我都想知有無巴打喺水記做

$29x
24 month

一碗牛筋米有5x g protein真唔真?
衛生署資料(2006年)

係唔係一碗=一單位

有無人試過2頭長頭肌腱拉傷 （痴住肱骨最頂個條）去打衝擊波有無用？

只睇到每 100g 牛筋米有 7.8g PROTEIN

個表以 580g 牛筋米為一份 , 比平時食果啲大4倍 ?

有冇巴打飲過Scitec nutrition jumbo依隻gainer
今日行去BC諗住買ON PRO gainer,
sale 介紹話依隻重得快D

我明白，因為本身食量細同埋冇時間食多幾餐
所以先選擇飲gainer

其實如果你訓練量唔大，一般食體重每1kg / 1.2-1.5g 嘅蛋白質已經夠

爛面個d未試過，最多冇屎柯
如果轉做香蕉得唔得

我自己170 58kg左右，目標65kg
大概一星期操2-3次左右

康文冇得操腳 如果話為左操腳去p記會唔會唔係好值？同埋大約幾錢一年？唔該曬

操得甘唔甘要問自己，自覺操得甘就最好食多啲

想問下大家
如果日日迫住出街食飯
有咩可以又健康，又可以係減體脂期間食
我之前食開三文魚蟹籽飯
原來上網睇都好高卡路里同脂肪
大家有咩推介

唔知你仲有冇睇
當你過左新手階段。推胸推膊拉背深蹲動作全部都岩7成
得閒冇野做可以去utube睇bodybuilder 片，記住唔係睇好無聊8-12下，3-4組個d教學片
係睇佢地平時操野嘅片 留意佢地操野d呼吸、向心離心秒數、幾時做半程、飛膊個手腕點轉、d superset組合、drop set選擇
睇得多，學得多，到時你就知一個簡單壓三頭都有好多變化，你就可以變住操法咁操

食野要記住，盡食啦

我跟緊依個去做, 算唔算甘其實

另外我見有人話要將TDEE卡路里 X 1.3
即係要每日攝取3000up 卡路里?

想問瘦底增磅飲奶粉應該簡熱量高d嘅定係protein高d

新手（Squat Bench Dead去唔到140KG/100KG/180KG)唔洗搞咁多野，drop set 離心果d係for操左一排，strength到左plateau 先要用。新手就俾心機將以上3個lift搞好先算啦

利申新手 + 9up

3 lift唔係必做咩
同埋只玩三lift，好難有靚靚倒三角，起碼再
個人短見三lift完，針好上胸、後膊、中膊、2塊lat，睇落就會有基本倒三角

想倒三角會玩三lift ?
真唔真呀？

膝頭唔知操太勁整親定點 做親機每郁一下都會響一下 係咪應該休息下定點

做夠熱身先做

返緊工得lunch time 可以做gym, 想問下以下餐單+workout for 增肌有冇咩可以改善，小弟 155 磅，178cm 高，2x 歲

餐單
9am : 腿蛋治（ard 20g protein)
11:30am : quest bar (20g protein)
12~1:30pm : Workout
2pm : 兩舊chicken wraps (係健身室買，30g protein)
4:30pm : 4條雞柳（40g protein)
8pm : 屋企 dinner (~30g to 40g protein)

Total 每日食 140~150g protein 到

Workout
Day 1 : 胸
Day 2: 背
Day 3: Rest
Day 4: Delta
Day 5: 二頭三頭
Day 6: Leg Day
Day 7: Rest

有冇p記師兄一齊操

康文署執雞有咩要注意

而家天氣凍左 , 執雞易左好多

不過都係果句 , 唔係玩開嘅都係報健身班最好

大家玩街健係唔係都分開胸背做 定係一次過操全身

有冇人知p記一年plan 平做緊幾錢

推拉腳咁

做開邊間

淘大 德福

ABS 一星期兩次係搭落邊忽肌肉一齊做 ?

背+leg

如果個日背係做pull up 個d 就做輕鬆d 既abs
Leg day 多數做負重abs

DAy6 Leg day , 隔一日就做胸無影響嗎 ?

巴打你會點排
暫時無咩，因為分開肌肉

如果一星期去三次gym，每次都有兩種操abs嘅動作，咁會唔會太多？

做完 abs 後果兩日會酸到發唔到力 , 我用dumbbell , 腹酸到連hold 住dumbbell瞓落 bench 都做唔到

Day 1 : 胸 , 三頭
Day 2: 背 , 腹
Day 3: Rest
Day 4: Delta , 二頭
Day 5: Rest
Day 6: Leg Day
Day 7: Rest

元朗

想問下冇健身椅就咁平地做胸效果大唔大
同埋冇椅較角度點樣練上下胸

新手黎講都 ok 有效果 , floor press 因前三角參與會少左 , 會令三頭會參與多左

對於煙央胸 , 有人會用 floor press 推單手去練弱果邊

下胸

懷疑ac joint有問題

平日做胸右邊膊頭會痛
每個動作做到第8-9下就開始痛, 做fly更明顯
做幾輕都係一樣, 臨尾幾下會feel到膊頭入面痛
但平時活動又ok
會摸同睇到膊頭同斜方肌之間條骨突左出黎, 左邊係冇既

想問下師兄我應該睇跌打定物理治療會好d?

今晚同心軟巴操完

半死

操乜肌肉 ?

有相熟跌打應該係睇跌打好啲

好，試下唔同schedule 先

餐單有冇咩改善地方

第一次聽 , 咩動作黎 ?

Windshield Wiper

原來係側提腿

覺得最好睇骨科先，最少知道真正root cause，先對症。而且知道root cause 先可以避免以後再傷⋯ 睇Physio 佢會教你d保健運動，同點避免受傷⋯跌打未必做到呢點⋯

題外話，巴打做引體有無肩痛？

背脊多，佢話想學muscleup

pull up冇事, 平日都唔會痛, 係做胸同先有事
應該唔關做錯姿勢事, 因為做勁輕都會痛

依家都係操胸前做下external rotation既exercise去舒緩下

型

我自己個背都就嚟裂開咁濟

仲以為操P2定括約肌

BTW如果新手想跟有無得?

好撚好笑?

求教，細佬178cm高，62kg重
天生超瘦底，以前有玩長跑同踢波
依家想增肌操泥考消防員
食極唔肥既底質好難增磅
想問下咁多位巴打我應該用咩餐單配合gym泥增重？
增重奶粉有無好推介？
Anyway Thanks

會唔會做完癱撚左個腹

飲gainer

Btw 泥你老母

巴打
我做下胸4組 跟住平地4組 再做4組飛鳥新手咁樣夠唔夠

下……咁幾set？
得兩三下，3set會唔會太少

咁例如拉day啦，係咪到當日想多次數就做多次數，想做少就做少，想窄手就窄，想闊就闊，只要操夠甘同啱姿勢就得？完全唔使幾日前plan定做咩次數/手擺位？

無，就你自己個人感覺，無標準答案

練完muscle-up 練咩好

好

大家係P記做開幾錢月費 上次我問要接近400一個月

今年4月簽$4160/20個月 有9間分店唔去得

所以如果有啲蛋散同你講：「唔應該咁set架，應該點點點做，我都係咁啦！」果啲通常都係柒

但食多左protein 就不停放臭屁
呢d 情況係咪正常，因為轉左飲食習慣要適應？

少練腳 一般練幾多次先開始隔日唔酸 而家酸到第日行唔到影響工作

求過來人經驗

高蛋白飲食一定狂放臭屁，無得避免

做多啲就知，人人唔同

我都係 , 腳痠會影響工作 , 所以只做 7 成 hea 操算 , 第二日只有少少痠 , 應該好過 skip lag day 吧

有同樣想法 我覺得要量變導致質變方法 唔操盡但高頻d 一星期做多幾次咁

唔知有冇過來人 之後睇情況調整

質重要過量

PULL UP 一直都突破唔到一野做多過十下 , 尋日轉左練法 , 4 下一組 , 拉到頂 hold 5 秒 , 做4組已經收皮

想問咁練得唔得 ?

連學富巴都要問依啲問題
你依家max rep幾多?

推胸做錯動作整親膊頭
係咪等到完全唔痛先好操番
抖左好耐了

可以用兩次failure嘅訓練方式
假設：引體max rep係9下，做到9下再上唔到(一次），踩橡筋繼續做，當做多咗7下就再力竭(兩次），為之一組，咁你一組入面就經歷咗兩次力竭。

max rep 得 9-10 下咋

去買條筋先 , thx

好想練鬼妹啲大屎忽
屋企最重嘅dumbbell都係得12lbs
平時有跟fitness blender/blogilates 果啲workout

好想認真操個大屎忽番黎

膊頭傷係有好多情況 , 你向邊個方向伸展手臂會膊頭痛 ?

行路隻手fing向後會痛 拉住pull up bar都會

抖左好耐但日常活動都痛咁要睇醫生喎

睇左鐵打了 咁睇泥我都係抖多一排先

徒手都操到大屎忽啦

瘦底點上磅 食極都唔肥

又一個食極唔肥

我以前都係咁諗 , 但舉鐵之後 , 日日吹兩支麥皮+全脂奶 , bf 由 10% 巴巴聲標左上 20% , 好辛苦先壓番落 15% 左右

其實瘦撚肯做無氧運動加食得乾淨啲係一定肥得到 , 除非有病啦

share你餐單比佢地 叫佢地跟住食

myprotein blackfriday discount 屌唔屌好
仲有半包未食

等你練到通知聲

Impact Whey Protein - 5kg - Pouch - Chocolate Mint HK$548.25
最平可以幾錢到?
飲開gold standard 想轉下

其實咁係咪代表吸受唔晒

新手logic

我會3下5set

我得一對 50磅DB , 唯有一次做十下

聽搵人教我做下一d動作
可以點做

你係咪以前 post 過相 ? 你個體型乜都唔識就已經咁 FIT , 識操仲得了

成日有d動作已經舉唔起 但練個肌肉又唔覺酸

延後酸痛主要由離心收縮做成 , 加5 磅 last 做多套離心啦

有貼過 但唔知你有冇認錯人

介唔介意我搵番果張相post 出黎?

加密ok既

呢張 ?

咩動作

50磅做deadlift太輕

正常人都一餅（135磅）起跳，好快玩到300幾磅都未叫重

Ya

我都係掌上壓 sit up 深蹲同打拳
我想再大隻d

Deadlift？110kg？

每日食到五六餐仲肥唔到先啦

好熱血, 加油
巴打你個人幾重？

關咩事，你食多咗鋪田，腸入面啲細菌喺消化鋪田果陣自然產生多啲氣體，咪多屁囉，你食咗多飯夠痾多咗屎，唔通又原碗飯痾返出嚟咩

去緊維園

琴晚做完三頭肌
今朝伸直對手feel到有點酸但唔強烈
係唔係代表刺激到舊肌肉

你乍，唔代表正常人，

咁你要再努力, 大約去到125kg x5就係地球中位數

康文最重都係60磅db , 而且db 做deadlift 好易走樣，deadlift 同我都係無咩緣份

有啲咩方法知道自己有操到野，訓醒之後既肌肉酸痛 定係有其他方法

如果新手，最實際係日日磅重，記錄體脂

點磅體脂

靈活性低

有冇人係全玩啞鈴做gym唔用機

用脂肪鉗，磅個數係錯到仆街，其實自己用手鏈個上腹位置都大概估計到

最近得葵芳，下年轉工就可能會join

求詳細教學
Thank

目測就算架啦，好似你張相咁，目測咪10-12%囉

深蹲係咪真係減到大比內側脂肪？謝謝

巴打 你bench同deadlift玩差唔多重量？
見你上面話Bench 2餅

你對手應該好短

I see
我Bench廢撚到仆街 你一星期bench幾多次 同埋bench左幾耐就去到2餅
利申操左5個月
Squat dead 3餅, Bench 1餅

卡左係1餅成個月

短手先好 易大
我對手長過身高5cm

咩原理？bio sci?

接觸barbell同3lift 5個月only，之前係康文用DB 操左差唔多4個月。

想知你地推到一餅時一set 會做幾多下？

其實我唔谷既
會有少少肚腩 點解會咁
其他位就冇明顯肥肉

腰腩果啲bellyfat 黎，幾低脂都有機會有

日日做一百下

網上既嘢笑下就算

冇得減？

你要努力呀巴打

再減脂囉 , 人地望唔到就當減左架啦

想問下朝早gym前食咩好
因為朝早好多時冇咩胃口 同埋趕時間
食蕉得唔得
或者有咩好推介？

我想問下
我做Chin up pull down個陣
前臂好痠痛，食曬d力
係咪邊到姿勢有問題
做反手又無呢個問題

chinup 本身唔係已經反手咩 ?

sor 講錯左
應該係做正手個陣無問題

好 下次試下

yes , 用勾手 , 盡量廷胸 , 推手越窄 , 手臂壓力會越大

thx各位巴打

發覺有d動作，做到10幾下想練個位唔累
但隻手握到好累
咁算唔算力竭

其實我都想知
有時係手攰多過目標部位攰

jj力竭

發錯力 , 唔講做咩動作好難答

勇士

Unflavored好好飲喎

單手划船,但FEEL到隻背闊肌有出力

握力不足 , 用番果個重量練多啲農夫行路 , 單槓吊屍都得

仆街
早兩晚係康文署做完GYM,
手臂胸腰痕到仆街, 返到屋企沖涼後仲痕
咁樣奶野真係唔抵

有汗無抺就瞓落去 ?

手臂位多, 掂唔到汗架
都唔知係咪有蚤

懷疑係疥瘡

我頭三組用45磅做12下
第四組用到50磅做12下
手係好累 但都叫做完
背又唔算好累

你咁講完我反而唔知你乜事 , 等其他人答你 , 你當我無講過

屌
我都試過喺gym 惹到疥瘡

unflavored唔多見有色素wor
我覺得似溝淡左的好立克

我仲試過生疣
gym 房真係好污糟

推胸握太緊 拉背唔使握咁緊 輕輕用隻手勾住 手指公唔好勾住

16吋小腿唔高可以著咩長褲

我得 13.5吋

會唔會用到背力？同埋做親都覺得啲力似卸哂落手臂多過用腹

會用到背力 , core 弱咪卸哂落手囉 , core越弱個身就擺動得越勁

唔怪得我背脊痛撚到仆街 手個位又係好痛 仲擔心自己會唔會用錯力

做呢啲吊槓動作最好有 pullup 底 , 一係就用架做

我最初都係用呢個 , 唔覺無用喎

就咁扭緊係無用，係要將個腹捲上去，由前面見到你屎忽先得，因為咁樣先至可以彎曲到你條腰骨，做到腹肌要做嘅嘢

果時玩曲腳 , 膝頭差唔多踢到上鎖骨 , 感覺幾正 , 新手第一次腹肌痠痛就係做呢隻

求救
做三頭果陣手肘條筋好似"卜"一聲咁跟住好似卡住左一下咁,但係唔痛
所以已經停左一排無做
想問下其實邊道出事

我就係做呢個架啦 呢個架練唔練到人魚線？

新手應該做幾多下

下你係咪打多左個0

10下做3-4 set 得啦

想問下p記有無好似康文有消毒藥水噴下啲櫈呀個啲？

想問雨下各位親愛既師兄
Whey protein 可唔可以就咁食 不沖水
有時計營養 蛋白質唔夠係office想就咁啪

可以，但係你個口會漿埋一嚿

蛋白直上大腦有咩用 ？

明明沖水已經好方便 , 連沖水都唔方便咪食 ptotein bar 囉 , 起碼有效益過你返返下工飲whey

吸毒咩 protein上腦做乜

p記續約勁貴…屌
而家有goji sell我260一個月…各位巴打覺得抵唔抵？或者有冇仲平既plan?

保加利亞分腿蹲代唔代替到squat？之前下背傷左

可以

唔該曬

蛋白質入胃之後要分解晒做amino acid monomer先吸收到

今日荃p操焗桑拿果陣隔離條友乜都冇着崛起屎忽都唔知做乜鳩

吹下水啫

想問goji使唔使炮過俾？260好似唔錯

如果唔就腳計埋交通費可能仲貴過p記

手短做deadlift個姿勢真係好怪

但勁人多數都手短

有冇巴打係air fitness玩？貴唔貴

上星期開始操背
到今日隻手舉高仲feel到好緊
已經日日拉筯
有無巴打教吓點做

新手岩岩開始操
係咪要做到果個位酸痛先叫好/有效

有啲page會建議冷熱水交替沖，話可以加快血液循環

有無HIIT program 推介
想消脂快d 已經食得好清

終極burpee routine
第一分鐘做一下用剩餘秒數嚟休息，
第二分鐘做兩下，如此類推
做到你唔可以再係該分鐘做到相應次數為之完結
真係要警告你，依個好辛苦

唔肯定係咪你講個個
但search 左burpee workout都幾癲
試下新野先

想問下做完上中下胸
正係最圓圈個位痛，咁樣岩唔岩

做burpees一兩下就踎低起身見頭暈
跑步游水又冇事

呢個動作太激烈

的圈左個位痛咋

請問初初做WORKOUT係咪唔理食物質素,

總之提升食量已經可以增肌,但同時會增埋脂肪??

做完嘅意思係幾耐之後呀

岩岩試完
屌你老味攰過普通HIIT好撚多

第二日

蕃薯唔係最低GI,
但係點解咁多減磅既人推??

無問題呀

但點解唔係成個胸痛 的上胸呢個位痛
中同下係唔係姐係操唔到

會唔會你推得太輕或者動作太快？

有無操左3年UP既巴打可以解答下我
你地D訓練重量係咪都上得好慢

利申先 170 68-70KG 操左兩年
bench press為例 E家TOP SET推到185磅6-7下
但我3個月前已經推緊165磅 8-10下 感覺上進步得好慢
pull down就重大件事 keep住60kg 8-10下 都上唔到去
唔知關唔關第2個動作先做事 第一個動作會做引體上升4組(8-10)

其實係咪動作控制好左 eccentric多左都算進步左?

會唔會係因為上胸好多動作容易拉扯到先以為得上胸痛 其實一菊 成個胸都酸?
利申操完胸第2日操背做pull down 引體 引扯到上胸都會少少痛

上同落都唔係太快或者太快
不過上到盡同落到盡會hold 1秒到

想問下師兄，我前臂肌力強過胸，做胸果時啲力落晒隻手到，應該點做

可能發錯力，用手力去推，推果時手指放鬆少少

明白 唔該

skip chess day ?

做輕啲感受下放鬆前臂推胸個感覺

Ching sick ball

聽啲師兄講，要間中推啲1-2rm 嘅大重量個身體先會識得上力，不過最好有人 spot 住

前臂 好想知點去前臂推胸

我初玩果時都發錯力 , 推三十磅bb前臂都酸到仆街

前臂唔夠強得嚟揸太緊咪落哂前臂到

報下價囉

包場唔包場 ? 康文定私家輪位 ?

保證10 堂手臂 14 吋都係好多排骨會落疊嘅 PLAN

等睇賽後報告

今日背day , 本來想買拉力帶練但未買到 , 走去睇barkids channal 教點突破pullup次數 , 佢教人負重做 , 話負重一排就會自然突破之前個次數

其實我目標好 CHEAP , 一次做到廿下就ok , 而家只能做 9 下

新手求指教
由95kg 減到68kg 用左5個月 每日跑1個鐘

依家胸就少左好多肥肉。
但肚臍位同兩邊都仲有車駄
應該要做啲力量訓練

上YouTube 揾唔肯定要做幾多 邊類先啱

有冇把打教路？
用屋企部體脂砰就話有19%嘅體脂率 好似唔係幾可信

有冇話啲咩方法可以令肋骨唔咁凸
著左衫望落好似有肚腩咁

你講緊咩啊

漏斗胸？肋骨外翻？

我覺得係肋骨外翻 但剩係上網睇圖所以唔肯定

我都有喎 不過無理到

5個月減左接近30kg

95磅減到68磅 ?

肯運動 , 體脂高係減得快架啦 , 我覺得 bf 20% 打後先開始難 , 到12%打後更難

減唔難呀，增重先難

柒左就黎賴返呢度轉頭

點解變左火線

請教下ja

🤨🤨佢日日都跑一粒鐘

康文暑咪有啞鈴 上網睇多D教學
買乜鬼粉 基本動作都未搞好

有跟開都知 op 係用類似右邊個個課表

我兩樣都有 , 再加啲囚徒 , 感覺無咁悶

元朗求加tg

失禮哂

想問下大家

岩岩開始係P記練膊頭同埋胸

通常做左4-5組就無力再做機
係咪可以等佢休息 因為感受度唔大
但係摸果時又FEEL 到有練到

無練到你地講酸軟既感覺

只係有D 熱熱脹脹 係正常定係未練到推機所以感受度底

其實新手可以揀輕啲 , 2 秒慢上hold1秒再2 秒慢落 , 8-10下 , 3-4 set , 第二日90%會酸 , 慢做可以加強個感受度 , 更容易掌握肌肉發力點

巴打我又想問下
睇片你地個個都做5-6種動作，每種動作又4組咁
我有時做到第三種動作已經冇力
去到第四種動作打後已經每組都同一重量，咁樣應該點做又或者問題大唔大？

新手每組肌肉做2-3個動作夠啦 , 做到5-6個動作係咪群肌 ? 例如腳腰果啲 ?

有冇人鍾意玩划艇機

我180高 而家81KG 左右

推胸同埋推膊都係用到30磅左右 係咪繼續用呢個就OK

再問 你係咪操完肌果晚先食烚雞同菜

定係平時都會食都有助增肌?

你地開始時大約幾耐會見到個肌型大左 ??

因為我仲會做下帶氧減脂 個肚都仲有舊腩

新手勿怪我問太多基本野

玩親第二日背個位都痛到仆街

見好多how to get bigger 系列都係咁

你講一邊30磅 ? 其實 ok , 新手如果純粹增肌係唔洗追重量 , 感覺新手鳩練都會生肉 , 只要gym 前後食得夠就得 , 不過你好似想同時減肥我就唔識講你知點食 , 因為我新手時係排骨

我減埋肚腩就ok. 如果淨係操肌前後。咁我照keep 下而家個頻率先

我想問下巴打們
我做dumbbell bench press close grip
個前三角肌感受多過胸
係咪有d咩細節位有問題？
我就咁做bench press無呢個問題
Thx各位巴打

試下 incline

手爭放低d，唔好縮膊

dumbell 用鎚手做 , 手肘盡量向內靠

Thx各位巴打
係咪都係係lin頭個個位開始推上去？

不知量力後果

佢壓住條頸，好以冇反應咁

各位ching除左正餐 平時會食咩？ 最好方便易整 (要高熱量?)
想增肌增重 但應該食唔夠 肚餓都唔知食咩好
有飲gainer 180cm 67kg

蛋治+蕉囉 , 飲多次 GAINER 又得

熱水沖有咩分別？

全身啲肉落哂大脾 到底係咪減唔走 呢排操緊腳想問如果操實大脾啲肉等佢唔好鬆泡泡會唔會減走啲肉 真係唔識處理大脾位 全身只有佢未處理好啲肥膏

有肌肉
但肚腩幾大
想減肚 點最好
一星期會跑2次步 5km 左右

upper lower 同 bro split
邊個好d?
呢排成日聽日講 upper lower

如果係女 , 聽講無得救

唔係掛 兩個月極速減左十一磅 一到操一到減 點知呢個位操極都無效果 少少都無

都係聽講，女到左某個年紀，減脂係由上而下咁減，而唔係全身平均咁減

想問下雙手拎住啞鈴垂低 膊頭帶動
拉上 係練咩

想知+1

一黎佢係巴 二黎佢應該係本身重 我本身得125磅

斜方

pm me

凍水可以即飲，熱水要攤凍

thx 巴打

我仲會溝 whey ,所以根本唔會考慮用熱水/暖水

165 真係第一個減既地方就係波

暖水啲WHEY 會痴個SHAKE蓋 , 好難洗

又係聽講 , 趁生完仔谷奶個波唔會瘦果時減肥

shake 杯用熱水洗 ? 無試過 , 亦未試過臭

錯POST?

應該係rotator cuff
不過下斜方都會帶到

Hi 各位巴打好 小弟係新手
啱啱入u 拎到康文張證 近排開始日日去玩兩個鐘 (sem break)
本身肥仔 176cm 176磅 (80kg)
想練個胸，最近已經不斷推胸，但好似冇乜大隻到，想問下仲可以點練？Thanks

呢個未聽過

佢方向岩唔岩其實？

push pull leg

操腳先啦

Upper lower可以四日全身練兩次喎
PPL要六日喎

隔日就做一次相同位置?

咁你有需要嘅話咪將個循環拉長到78甚至9日囉，無人規定一定要一個星期一個循環

但唔唔想對腳變粗

今朝去左推胸，推左兩個鐘 (做5－6sets 抖一抖咁)
而家隻手同個胸都好痛，係咪正常㗎
唔該巴打

推2個鐘唔夠架 推多1個鐘差唔多

樓上當真？。

岩岩去完P 記

推左50 磅。40 下前後。 返手再推。35 磅都推唔到十下
係咪我有問題。 利申練左大個月唔夠

推兩個鐘
建議你再了解多d健身方面既知識先

荷爾蒙峰值去到一個鐘已經好好，最多bonus 30分鐘，超過已經係紅色警報
跟住冇力就會好易傷

利伸 bio fail 1999

p記又減價

康怡同沙田多人到。 我新Join 好多時都唔知點先玩到

又唔熟d 機。 仲係咁吸客

唔知佢真心定假膠

有冇人係black friday myprotein 買野？
成個星期都未出貨 已經扣左數 好懷疑cancel 有冇得退款
多單都唔係咁串
星期一打去消委會睇下點告佢

咁我想問我每推一次10 下左右。 做4次

就算去做其他。 返手再推都係做唔到十下力盡。 咁樣係咪代表訓練夠

唔明 MP 又唔係平好多 , 又要standby 等送貨 , 點解唔出街買 ?

每次訓練大約45至90分鐘，做兩個鐘咁長托柒

新手純粹增肌唔洗刻意做到力竭 , 夾硬做到力竭會令回復時間長而且容易受傷

多謝指教

我知佢係英國注冊公司
純粹想問用咩途徑告佢 點向英國相關機構求助

就係增肌先要力竭

洗唔洗呀

呢到好多MP打手
我都中過一次伏
正一狗也不屌

我都同人夾份買過一次

好亂呀

竟然係咁
新手好多野都唔識 巴打們多多指教

過在 NEWBIE GAIN 先玩力竭啦 , 趕住上台比賽咩

自己本身好撚鐘意食麵包，所以次次一食就停唔到口食勁多，咁會唔會碳水過多變肥？

我心目中練到。Ronda rousey 咁。 就好。（雖然佢係女）。 有身型。 一谷果下好型咁

但係我上網睇d program u/l
upper每個部位練一兩個動作夠唔夠？
我bro split一個部位可以練5個動作

你可以每次嘅upper body用唔同動作，做幾輪先loop返之前嘅動作

想問下 推胸/夾胸都覺得前膊好受力 係因為背鎖得唔好定有其他原因?

用錯前膊發力
做輕d感受返個胸發力

姐係其實唔關個背鎖得唔實事 主要係自己發錯力?

其實冇係現場睇住你玩好難講得中
你搵個拍檔係你做個時輕輕掂下你個胸同膊
睇下舉緊個時邊到膨脹多d

推胸係咪手踭牙得太高呀?

有無巴打join過 lets fitness（新蒲崗） 知唔知價錢係幾多到
上網完全搵唔到資料

嗱依個巴打就中肯啦，如果有啲人喺網上講一定係乜乜問題，講到好似親眼見咁果啲一定係柒

想請問下如果推胸/膊果時 成日右手易累過左手 左手明明可以舉多幾下 但右手就收左皮 係咪代表右手唔夠力? 咁洗唔洗停操左手一排 淨係操右手先?唔該ching

做返多啲單邊動作，仲有每次做都做弱邊先，有個少少技巧：假設dumbbell one arm row，弱手(12reps)>強手(12reps)>弱手(補多兩至三reps)>完結一組。
咁樣可以慢慢增強返弱邊

想問吓肌肉痛係咪要抖返一兩日唔做gym著先
定係可以照做

唔該ching但想問多條 個重量應該就左手定右手? 例如 25lbs我左手舉到10下 但右手可能得5 6 下 咁係咪應該用 20lbs 就番右手? 唔該

你覺得自己邊邊弱D咪用果邊做弱邊，你左手定右手揸筆?

死啦 練胸個時發覺做飛鳥機個感受度好過做卧推
可唔可以正係做飛鳥機算
卧推前臂好易累

點樣先知自己真係肋骨外翻？
摸自己胸對落個位feel到舊骨

推胸發錯力咪前臂勁攰囉 , 唔覺飛鳥對胸效果好

floor press 做胸肌離心 , 好似幾正

想搵人一堂半堂執推胸可以點

握法問題 , 用手指發力會用前臂力 , 手指唔洗用力鏈死支桿

我已經係虛握

同埋有個問題
想問下個背係唔係要向後鎖緊
定係唔好張個肩推前就ok

你控制唔到自己唔用前臀嘅力 ? 睇你身型 推住 30 磅啞鈴適應一下發力位先啦

我頭2組用到45磅每隻手

我認番你做 cfu , 你隨便吧

我意思係之前推咁重可能用錯力組

我真係唔清楚你係用錯力定係唔夠力

試下做輕d拎個感覺先
唔得就搵下人執下

我諗我明ching講咩 唔該 其實一開始操都冇呢個問題 係中間停左1 2個星期再操先有呢個問題 anywaythx

有冇咩gainer好推介？

想問下搵自己體脂有冇得計數

171CM高,137-138磅
上網見到條公式計到自己的10%
但冇理由咁低

體脂邊有公式睇架

有無人係食日本既健身奶粉

到底係咪返工返到太攰無精神...
難得今日放假 訓左12hrs落去操
完全無心機又用唔到力...
有無巴打試過咁....

平時一日訓幾耐？
食野有冇營養？

見你有自己地方操 跟唔到你操呀嘛

大家會唔會安排cheat meal?
會食d乜嘢

我控制左飲食就來80日用來減脂，好想食返d好野,回復正常飲食
以家成日上YouTube 睇鬼佬個d卡路里挑戰
點解d人可以食咁多都咁撚fit

我日日都 cheat

我唔記得我tg加個個係唔係你
你可以sd個message?
Thx

依家P記做140 36月係咪預咗逼到爆
住喺大圍打算去沙田嗰間

係，因我以前係肥仔來
一路都減緊肥，所以好執著於減肥，體重
特別係而家on diet 嘅時期，其實我本身set 左個limit 係90日倒，但而家好似減到有d心病咁
唔知有冇人同我有一樣嘅處境？

請問巴打係咪教練?我都想搵下教練,唔知巴打教左幾耐?有無牌?
我見好多健身post你都係度搵客

可唔可以比你tg我 肥仔想減肥

Freelance 教練，教緊一對一同group class，客路廿幾歲都六十幾歲都教過
有興趣可以搵我

喂咪喺到搵食啦

小弟膊頭痛，上網搵過資料
發現可能係肩關節夾擠
有冇巴打試過？

Agree

應該係推，剩係做GYM無做其他活動

啞鈴多，好少用機

一寬容啲就變左水魚區

咁即是咩 ?
小弟愚笨

原因係推完胸即刻瞓覺側埋一邊壓傷ac joint ?

大隻無撚用

有無巴打三餐都出面食 你地點食法

想請教各位巴打
做左gym一年
呢幾個月 左右胸感應唔一樣 左胸好應但右胸無咩feel
我試過做果時盡量集中右邊 但都係無咩作用
又試過兩邊一齊做輕啲 但變左兩邊都唔應
依家每次做完 左胸漲左 但右胸都係平
可以點解決

睇返上面少少講強弱邊訓練

thy art is murde幾時有飛賣

5% bf 應該唔能夠靠自然飲食去keep 到

巴打早餐就係食麥皮？
Btw焗豬都得？

大家唔好追5% bf啦 好辛苦

咁做個腎好快玩完

但又話 「Below 5%就應該淨係食食物盒果d啦」?

搵食行遠啲啦

我意思係食果啲做唔到 5% 效果

要狂做cardio
我之前係日日游2個鐘水先keep到5-6%

政府場係咪特別多on9
我本身用緊bench, 做做下行左出去諗住叫人幫我轉電視台
返到黎見人用緊，咁無問題呀咪大家一齊做囉
條友做完就坐左係到用電話，我行過去同佢講聲唔該表視想用
條仆街啤撚住我好似我殺左佢老豆咁

老實講，bench 我抺撚完之後同人share , 咁抺黎做乜？

我舉得重過佢啦

唔想同人share既返屋企做啦
如果抹完唔可以同人share既，咁點睇都係佢走開啦，我做先wo
再者佢抹都無抺過

康文幾時規定左一定要 SHARE ?

食到咁為乜 講到未健身都係為咗開心同健康

舉得重唔代表咩

我一直都講緊佢既態度，只係有巴打提出我先講

唔洗share既就係佢死開等我用完先啦

你而家屌人地唔想同你 share 喎

我暫時戒左70幾日，已經食慣左

其實有時戒下口真係唔錯，味覺會敏感返好多，同埋食返d正常野會覺得d野食好撚好味，會好感動

不過我而家心入面會周不時諗d野食，以前我唔會咁 ，搞到我夜晚會上YouTube睇d cheat meal 片

講得好

如果有高低膊可以點搞
唔知點解操操下會變左高低膊

高低膊有可能係脊骨側彎

不過脊椎側彎要睇骨科照埋片先確認到

嗰陣照過x光係有少少脊骨側彎，但做左gym之後好似愈黎愈明顯
係咪再要操多啲背?

轉膊頭果陣會啪啪聲係咪已經傷左?

嗰陣個醫生叫我做多啲引體平衡返，我由嗰陣淨係做到1下引體，到而家7下1set，但好似都仲係好明顯
我而家諗住拉返多啲筋先，好似都有少少幫助
我lat就2邊平衡，淨係一除杉高低膊就會好明顯

唔想share咪去physical pure 私人會所做囉醒目仔 去得康文政府設施就預左share啦

我脊椎側彎都好勁下 都有高低膊 d肌肉都好唔平衡

真心問 你抹完關人乜事？ 抹左就唔可以share？都係個句 想多啲私人空間多啲機設備新啲就去高級啲地方做 呢度係政府設施 人人都比同樣價錢入黎 人人都有權用

唔share無問題 但唔好自己霸住好耐is ok
康文貼曬野話每人用15mins

唔想做斜方 a膊好柒

新手可以問野嗎？
想減肥增肌，屋企自己做好似好難，膝頭唔好又跑唔到石屎地
諗緊係咪join gym

又係嗰句 減肥嚟講
飲食>>運動

原來高低膊會開斜方事，勤力啲做返多啲先
但做多啲膊又會唔會改善到高低膊?

屌你老尾人人都唔同形架啦個斜方
個個個胸都方形咩柒頭

柒果種 A 膊係因為斜方太弱同時膊頭無肉

exam period 啲肌肉

想問，如果你地去旅行果陣，會點keep #
月中要去一轉櫻花國
冇得舉鐵果種感覺好恐怖，好大罪惡感

麥皮會唔會唔夠碳水？
我早午晚都係蔬菜雞柳白飯

無啲咁嘅事

有一排食多左兩份麥皮 , bodyfat 一野由 15% 差唔多標到 20%

Sor 大笑左出聲

食死一味係因為錢嘅問題
同埋方便

咁減磅係咪唔好食麥皮

食得多就肥架啦 , 果排想增磅但又唔勤力 workout 咪肥囉

果啲機誤差值好高架

康文係咁 好多不正常人類
好似唔識社交咁

師兄都係跟足tdee 計住食？

做完腳果日屎忽真係好痛
慢跑其實會唔會阻住回復 ？

唔想同你溝汗都唔撚得 ? 老馮同你SHARE ? 想用咪排隊囉 !

唔係想嘈鳩
不過問心得每種機得一部
如果我睇住tvb慢慢做 做完玩電話
做成20至30分鐘
咁樣好咩
咁好既話第日康文處日日咁做
你冇得做唔好喊

康文係咁架啦 , 機少 , 有時貼牌寫明 20 分鐘都有人長霸成粒鐘 , 咁唯有一埋位就做晒先行開 , 唔好做兩 set 就行開痾篤屎或者買野飲 , 人地知鳩你做完未 , 見無人就用架啦 , 你話你頭先做緊 ? 我夠話我尋日已經做緊啦 , 其實出到聲 share 多數都 ok , 但有時啲人成身汗埋黎話 share , 我就啋佢都傻

有冇人試過深蹲搞到有jumper's knee??

有無巴可以一齊join P仔 $5040 36月

但無朋友仔join

Poly

或者咁問，減磅個陣食咩早餐最好又高蛋白質

減磅=deficit 增磅=Surplus
日日m記但deficit都會照減磅
日日食同一樣野真係你食埋我果份

我紅巴
Btw cut左好多碳水
朝早多數食碗麥皮加吞拿魚包/麥包
Lunch就自己帶烚雞柳加西蘭花 一星期出去食兩日
夜晚屋企食 普通餸 菜為主 兩啖飯

自己煮既全部極少油鹽糖
差唔多一個月暫時減左2kg 希望今個月再減多2kg或以上

新手一問 岩岩接觸左幾日
尋日我主要做二頭同背 咁我做完Barbell curl 3 sets 每set 10下, 中間rest 60s. 咁跟住我諗住用啞鈴做 dumpbell bicep curl. 但係就舉都舉唔起 跟住我就去左做背d exercise. 做左陣去舉番啞鈴就ok 其實我係唔係二頭同背卡拉做? 定係應該exercise 同 exercise 之間抖耐d? 唔該大家

好啊巴打

P仔真係每年冬天都減價

返工有d場合放唔到先慘
成肚屁

想問下有圓肩問題仲應唔應該操胸?
定改善返個問題先再開始操胸

無知一問
推胸感覺即時痛係代表拉傷定正常
每組既最後幾下先會痛

每天都是上磅天

操背 ，胸唔停，但係做幾多胸就做返1.1~2倍嘅背，做完一定要拉伸

Yes
佳記某牌子買一送一

有無巴打平時習慣11點前做Gym
宜家開始轉冬天
冬天早起身真係一件好勇者既事

依家冬天先要晨操，朝早有太陽果時先無咁凍

初初食有少少輕瀉正唔正常？

175 cm 70 kg
一星期操開五至六日
想減脂係咪每次30分鐘帶氧
同飲食維持每日1800熱量

另外一問會唔會影響增肌

朝早一杯加餅乾/蛋糕仔
午/晚餐都食飯or麵

想搵師兄確認下

千八我兩餐都爆咗

想問果啲用黎加負重用嘅腰帶大概咩價位 ?

用 trx 帶自己整 ?

175cm 63kg
用myfitnesspal計住食幾多卡路里
每日盡meet 2700
增重增得好慢 點算

我屋企用平時著褲d皮帶cool住個啞鈴做負重pull up

係咪每日起碼一scoop gainer爆carbs
飲緊myprotein weight gainer

唔該晒

Thanks

搵日扭下巴打先
見你成日post poly相

原來呢隻都只係 $39

研究研究

我想問一是飲兩L水夠唔夠？三L係咪好啲
另外myprotein咩味推介？飲過chocolate smooth同brownie, vanilla同cookie cream點睇

想問下大家點樣練腹
我一個星期3-4日做腹
捲腹40下 3組

Squat練到腹既咩

想問mass tech隻gainer好啲定bsn true mass好啲？

新手jj插沙

11月尾去操胸 二頭個時 第二日操完會痛

今個星期去左三次都係操返二頭同胸

但係第二朝起身完全唔痛 係咪即係無效果

左手唔知做乜鳩向後轉嗰陣鎖骨個位會格格聲 響到好誇張 係咪做得太重搞到咁 依家好驚

咪亂答啦，酸痛唔係肌肉增長嘅唯一指標

ok，我睇漏嘢

啲fd成日睇力威d片

每個人目標唔同 定個卡路里都唔同
你減磅1800 ok啊 幾健康
你話驚影響增肌既問題 除非你已經係超低體脂大隻佬啦
如果唔係都影響不大 你人身體會自己調節最佳體態
不過你想操到10%以以以下就唔洗講一定有影響 因為超低體脂並唔係人自然體態
唔係鳩up 你可以上網睇下

知唔知點做可以firm 番d 大脾
平時番工坐得多，大脾比較肥

操耐左 個膊唔會痛 最多feel到攰攰地

有乜問題佢有力操就得啦

尋日練完背，今朝差d起唔到身食野返工

咁應該點操先啱

Mo la ，持續戒丁中

咪操腳, 健身室大把機操腳

如果我琴日操完嗰part今日唔痛冇乜feel
今日應該操多次同part 定等下個cycle再操

當我知原因呢

我都係以前睇書同高登有營養師開post問佢
好似話極低體脂會影響身體激素既equilibriums
好似Testosterone, ghrelin,leptin......人體想去調節番
靠飲食去阻止呢個回復就會有機搞到成日講既低體脂搞到電解質失衡果類野
同搞到testosterone 失衡都會搞到你肌肉生長慢d啦
所以健美佬都唔會一年四季keep 3-5body fat
類似呢d啦 激素問題 未必100%岩講明 始終一講到hormone equilibrium 就太專 我都去溫下書先

巴打又係讀health related既科？

做完腳就試過

一星期去玩一次 果次一兩小時左右 P記果D有無時鐘計

腳同背都係危險日

慳番去爆房仲好

想問旺角Goji人流多唔多 最近問咗價覺得都幾抵玩

有無巴打black friday係myprotein買咗野到宜家都未dispatch?

要時鐘就康仔啦

力威仔好似個個都唔識cut咁款
根本係癡肥多過大隻
似bf%>20咁

力威都無問題你真係幾好嘢

以前join 過啲鐵館，只要入會俾幾百蚊年費，係可以揀day pay

Squat Deadlift HIIT 間歇跑

好多OL做squat用body weight都叫辛苦
覆佢都浪費生命 一睇就知運動都無做開
好多人無心做運動 無心操 又入黎求教
真係好浪費啲用心打回覆既人心血

好耐無上水
輕輕一推 琴日玩完胸痛得好爽

尋晚漏左整菜
陣間要過老麥買沙律

琴日做完背同二頭
今朝冇酸痛 有d失望
有時有痛 有時冇痛

屌識有d港女成日以為一星期搵一兩日做body weight squat就有靚patpat

好貴，30幾得果少少

仲要成日share新假期果d濕鳩修腰、瘦腿、局部減肥操

酸痛唔係肌肉增長嘅唯一指標嚟

果堆潮流呃hit rate
但大把假傻鳩又真係信

求詳細解說

酸痛係因為你操得唔夠密

利申鳩up
每星期3次Full body 除左腳有時酸 其他地方都冇事

想問下增肌又增脂肪有咩奶粉推介？？ （我係瘦底，食極唔肥，唔食食得少即瘦果種）
易唔易入口無咩所謂，價錢都無咩所謂

謝謝

操耐左無酸痛 係咪應該加重量/玩新動作？

上面e 3隻有咩分別？

同埋想問下mass gainer dymatize e隻好唔好
Google過唔少舊post既人推介e隻增肥

次次有人提同時增肌減脂就有人出嚟笑
真心救教咁多位巴打點解
希望有人不厭其煩講多次

增肌 +calories
減脂-calories

咁如果想大隻係咪唔應該做帶氧呢？
我猜唔透

做帶氧=/=你既daily calories balance一定負

增肌係增肌第一步
可以

肥*

但係呢種酸疼真係好撚正 好似上癮咁
同埋我成日都覺得操完有呢種酸疼啫係你今日操得係有成果

但肌肉同脂肪係兩樣嘢嚟，點解巴打又會咁講呢

傻鳩先笑

咁應該要點做好
目測bp ~25%
想12-15%
唔知個次序應該點，希望巴打指點下

唔啱巴打又指點下丫

上磅唔係叫你食m記kfc呢啲fat
係食多幾舊肉 多carbs
提高calories intake
到你上到目標體重
都時先cut

除左protein ,Calories都係用黎做肌肉
食唔夠calories你都好難夠肌肉

係咪如果食得多（肉，菜，蛋白質）而上到目標體重，重量係來自肉而唔係脂肪？

又了解唔少
唔該巴打

多左脂肪係無可避免架

m記、KFC d野拆開睇咪又係肉、碳水😂😂
性價比一流，增磅期一餐半餐人都開心d
唔通增磅期全部食白恰雞胸、火雞咩😂牛油果、3碗飯咩 人都癲

m記係食防腐劑

好鍾意食 kfc 辣雞唔食皮 , 再加兜姑飯同大薯

我通常會將雞油飯轉白飯

why not both

喂話時話你好似好堅咁，真心想睇下你個波dee

一班自信jj

有 battle 睇

新手求教

想問下super mass gainer,聽師兄講齋飲唔做運動會有肚腩，想問做咩運動可以增到肥但又唔會有肚腩

平時係屋企每日做tabata sit up,舉啞鈴，一星期跑2-3次步咁，一日食到三四餐再加奶粉，夠唔夠增到肥而唔會有肚腩，定係集中train個肚？？

其實增肌上磅唔多唔少身體都會多左脂肪，冇可能完全100%係肌肉，只係可以透過飲食既比例黎控制身體多幾多肌肉，或者多幾多脂肪

增肌期，你有計你tdee ，計番自己每餐碳水蛋白質脂肪比例既話，當你增到目標體重個陣，相信你增加既體重入面，肌肉既比例會多個脂肪，可能係70%肌肉，30%脂肪
掉翻轉，你增肌期乜狗屎垃圾都放入口，唔計tdee ，成日食肥野油野既話，當你增到目標體重，你增既大部分都會係脂肪，可能係70%脂肪，30%肌肉

有錯既請其他師兄指教

我就貼過九億次啦

我最初瘦到新馬仔咁 , newbie gain 果時重左廿幾磅同時都多左5% fat

會唔會係新手蜜月期吸收得多啲，大得快啲，所以增緊肌個期脂肪都會多左

各位巴打煮野食有啲咩心得
完sem 終於得閒

搵食行遠啲啦，有咩喺到講

以前讀大學果陣自己科太無聊
玩運動受傷次後就入圖書館睇
好撚複雜 睇多左就得閒發覺content farm得閒都講少少唔岩野伏人 同埋go trip果d減肥方法累撚死人

Agree 講真 食一個茶記早餐
1200卡 20g都冇既蛋白 纖維0g 真係食kfc好過
同你食得太多碳水 你胰島素狂升 你都未用已經變脂肪

受傷未必好得番 勸新手做還做
咪同人鬥力 盞曬力 尤其deadlift深蹲
平板一分鐘都成身震去做
一拉親你冇肌肉保護可能抖兩年你都唔好

前排睇住個排骨cable fly 30lbs 第一下都拉唔到谷到紅都面哂左扭右扭咁 做到唔知似press定fly 過左兩日又見佢繼續又係咁 但佢個樣又好firm好堅定咁 都唔知走唔走去指點下好

唔係笑人排骨 個個都曾經係排骨 但好多排骨成日驚比人笑咁一味要舉重過人 基本姿勢動作都未做啱 遲早傷
其實做輕但啱form反而冇人笑

都係 但佢好明顯係唔夠力又唔啱form但怕比人笑咁追重

排骨但串 成日忍唔住望佢佢就眼超超好似覺得我想串佢咁

利申 排骨過怕比人笑而想追重過 但以前真係細力到追都追唔到重
以前Db press由10lbs working set開始做 做左兩個月都未上到20lbs 細力到一上20就推得兩三下就收皮 廢到追重扮下野追唔到

而家見d排骨db press閒閒地都25 30lbs 諗返可能自己以前真係太細力

終身新手

無問題，但咁食好滯，唔係次次食得到咁多

記得排骨新手時拎個20/25磅啞鈴黎飛膊，俾個大隻肥仔眼超超，飛左幾個月無乜進展先開始死死氣拎個5磅啞鈴玩慢飛

飛膊飛到25好勁

操手臂有冇programme推介，最近操完都冇咩feel

我一日座底都6隻全蛋

上個星期先驗完，一切正常
膽固醇係身體自行合成架，基本上得一兩成係由食物吸收

想問下飲whey protein係咪會易爆瘡

新po

175瘦仔想增肥 宜家得48kg
有冇巴打要增肥餐單同supplements 推介
另外有冇港島東教練推介
瘦到唔想見人 tg:bry9624

離題問其他野
Phy個2人同行平plan係一炮過定分期比

因為突然吸收過多膽固醇會令血液變濃影響動脈循環而出現頭痛徵狀

同求背programme

指定信用卡唔係可以 SET 分期咩 ?

操完腳好想嘔 意識模糊冒冷汗又好想嘔 係咪over左

食完過左半個鐘先做

有次作感冒都試過做到標冷汗，之後病左差唔多兩星期

食飽左咁快就去操
仲要操腳